%%% Copyright (C) 2020 Julie Gendron, Simon Paquette et Jean-Nicolas Pépin
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.

\documentclass[12pt]{standalone}

\usepackage{tikz}             
\usepackage{pgfplots}         
\pgfplotsset{compat=newest}
\usepgfplotslibrary{fillbetween}
%\usetikzlibrary{patterns,3d,quotes,angles,calc}
%\usetikzlibrary{arrows}

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  fixed,
  precision=2,
  /pgf/number format/use comma,
  /pgf/number format/1000 sep={ }
}



\newcommand{\minX}[0]{-2} 
\newcommand{\maxX}[0]{5}
\newcommand{\minY}[0]{-0.5}
\newcommand{\maxY}[0]{5}

\begin{document}

\begin{tikzpicture}
\begin{axis}
[
    %%%grid=major,
    axis x line=center, 
    axis y line=middle,
    restrict y to domain=0:6,
    inner axis line style={->},
    xlabel={$x$},    
    xlabel style={at={(ticklabel* cs:1)}, anchor=west},
    ylabel={$y$}, 
    ylabel style={at={(ticklabel* cs:1)}, anchor=south},
    ymin=\minY - 0.2,
    ymax=\maxY + 0.2,
    xmin=\minX - 0.2,
    xmax=\maxX + 0.2,
    ytick={1,...,\maxY},
    axis line style={thick},
    xtick={\minX,...,\maxX},
    height=6.3cm,
    width=10cm
]

\addplot [very thick, smooth, draw=blue, samples=100, domain=-2.2:-0.1] {1/x^2 + 1};
\addplot [very thick, smooth, draw=blue, samples=100, domain=0.01:5.2] {1/x^2 + 2.03};

%%% asymptote
\addplot [dashed, very thick, draw=red] coordinates {
(\minX-0.23,1) 
(-0.5,1)
};


%%% asymptote
\addplot [dashed, very thick, draw=red] coordinates {
(2,2) 
(\maxX+0.2,2)
};

%%% asymptote
\draw[very thick, dashed, draw=red] (0,5.2) -- (0,2);



\end{axis}
\end{tikzpicture}

\end{document} 